Intel 新平台仍是 PCIe 3.0 下代 400 晶片組規格被豬隊友出賣

自從去年 AMD 更新三代 Ryzen 處理器並支援 PCIe 4.0 後，就積極推動 PCIe 4.0 普及化，而市場上亦開始有越來越多的 PCIe 4.0 相關配件，其中跟進速度最快的肯定是 SSD，最快速度已經能達到 7000M/s，不過目前支援 PCIe 4.0 的消費級主機板依然只有 AMD X570 系列，那麼 Intel 呢?! Intel 第十代 Comet Lake-S 新處理器即將發佈，不過在最新曝光的 Z490 系列規格中，就再一次證實了 Intel 全新 400 系列主機板仍沒有跟進支援 PCIe4.0 的跡象。

改針腳改名

永遠的14nm++++++++++++++++++++++++++++++

繼續牙膏

不過而加唔出PCIe4.0都還可以嘅，都冇乜嘢support

14nm+^(n) 算啦

永遠14nm+++++++ 晶片名改名 腳針加多幾隻vcc

amd yes

等B550等到快死

14nm++++?

好似小學生啲填窿功課

用住B450M先囉
買塊平嘅到時賣返出去都唔會蝕

搬下位 再加多幾粒VCC

其實依家賣二手野會放上網定去新高登多

我放上網囉

不過試過買我嘢嘅係新高登啲老細

其實HKEPC搞咁多年都係得7.5萬個LIKE
硬件台好似仲多人過佢咁

佢改黎有咩意思
下一代可以繼續用返Z490?

再下一代 LGA1119

又改針腳

epc老坑多

貨出去 錢進來 intel發大財

末代1151表示不滿

下一代LGA 1119放心個個都係末代

玩撚完14nm未

14nm+++++ = 10nm

永續14nm

唔會
10nm會用新架構

2塊14nm當夾心餅咁夾埋一齊，中間擠d牙膏intel：we make the future tech!

INTEL 係咪已經覺得追唔到想放棄

Intel: 我勸人不要用7nm
14nm已經夠用了

主要係因為intel 7nm上唔到5ghz
怕王者地位無咗

Amd上到？

dc

當intel開始生產5nm，台積電已經生產緊3nm

這個”領導地位”需要解釋一下，因為Intel 5nm時，台積電與三星至少都進入3nm了，不過台積電與三星只是名義製程，電晶體規模密度落後Intel一代。換言之，Intel只是重新回到了14nm之前”不擠牙膏”的狀態而已。
然而，即便如此，Intel付出的代價亦不小。George Davis給外界預警，10nm量產、7nm加速、5nm投資這些都是需要錢的，考量到這部分技術交集主要集中於2020-2021年，必然會影響到Intel的毛利率。

Source:
(3/5更新)INtel: 我們會靠5nm重回領先 [Intel：處理器市佔下滑主因是產能不足 7nm製程效能會追上來]

Intel：10nm很快過去 5nm重奪領導地位

3990X都上到5.3ghz

打下飛機就算
3800x 玩Adobe 都可以禁住9900k黎屌已經可以入多幾手AMD
台積電量產5nm個時牙膏仲係14+++++++++
到時候fatfat

【64 核心再超上新高!! 5.75GHz 達成!!】
AMD TR3990X 配華擎 TRX40 Tachi 再破新紀錄!!

AMD rocked the CPU world with its Ryzen Threadripper 3990X processor, packing an insane 64 cores and 128 threads of Zen 2 goodness -- but it took ASRock's awesome TRX40 Taichi motherboard to crank that CPU right up to the now world record 5748.66MHz.

Read more:

AMD: Next gen Threadripper 4990X = Skynet

intel同amd就好似龜兔賽跑咁
amd成為最大贏家

長行到
留名學野
利申：無睇內文太長

咁intel仲點王者
但係我個fd話唔穩定喎打機

乜野唔穩定？講清楚啲
amd gpu個driver係有問題，但cpu冇問題

14nm++++++唔係問題

屌你個牙膏廠
6,7代U同8,9代U都係1151，竟然底板可以唔support迫人換U換埋板

而加就求其加多幾隻腳，你老母

我U都轉埋做AMD

做得好

唔介意?

由 AMD 授權的支那 Hygon x86 處理器正式上市量產！

等Intel出7nm/5nm....先至轉番Intel

Ryzen 9 3900X用家

到時amd出到5nm/3nm

到時大家仲有命先算

Fuck china

唔知喎佢話開模擬器同隻game會lag，i7就冇事，佢兩部都有

係咪除咗cpu同板，其他parts完全一樣先？用邊款display card? bios同drivers係咪全部up to date?

咁多因素可以有機會造成lag問題，點解可以輕易一口咬定係amd cpu問題

牛同display都一樣

成部機個spec擺上黎睇下
同埋graphics settings

bios同drivers係咪全部up to date?

Yes，佢話雙mon 加兩隻game好疾 mhw同apex之類2080 super

display用邊張？
有冇開sync？

幾時有LGA1200 Z490 買呀

仲用緊2代i7 2600，塊8年幾z77x底板就黎捱唔住

等下年LGA1119

等唔到咁耐

5月

想到時買i9 10900K, Z490板， fractal design Define 7 機箱

以前epc係好勁抽
咩硬體公司都放一份比epc開箱測試,有工程樣本cpu送
但後尾屌過贊助商火牛係垃圾用料的會員又ban, 某些人又因政見亂ban人就開始收山

依加武肺全球咁爆
10nm應該又可以遲到多幾年先出

奶共 仲多

最新LGA1700 兩粒8春晶片用牙膏痴係一齊

仲要14nm

10700F好似仲貴過3700X
唔洗諗

Amazon即係買粒3900X好過
先係$3300